有冇人知 Wi-fi 中文名係乜

係咪威輝

老婆

無線網絡

之前翻工有個支那人係咁問有冇熱點 聽到1999 後尾叫經理先知係wifi

大把熱點 山頂 赤柱 海洋公園 迪士尼 lkf

其實英文真係叫Hotspot...

唯快

無線路由器

維基：

Wi-Fi（發音： /ˈwaɪfaɪ/[1][2][3]），在中文裏又稱作「無線熱點」，是Wi-Fi聯盟製造商的商標做為產品的品牌認證，是一個建立於IEEE 802.11標準的無線區域網路技術。基於兩套系統的密切相關，也常有人把Wi-Fi當做IEEE 802.11標準的同義術語。「Wi-Fi」常被寫成「WiFi」或「Wifi」，但是它們並沒有被Wi-Fi聯盟認可。

細個本普通話書話wifi普通話叫唯非

如果Hi-Fi係High-Fidelity
咁Wi-Fi就係Wireless-Fidelity
不過官方無咁講過，只係個名有少少借鑒Hi-Fi
所以係無中文名嘅

之前去西班牙, 有D歐洲人係讀 "wee-fy"
各地方各口音啦, 嗰時大家聽得明就算

唔係口音 係真係粵普對譯
我仲記得魚蛋係譯魚肉丸子

802.11

wifi不破